蘋果A1: 僭越法律 濫用槍彈 瘋警區區亂拉街坊

【本報訊】香港警察失控的濫暴及濫捕惡行再度升級。網民昨發起十八區再開花的「神獸罷鷲」行動，繼續爭取五大訴求，同時還反蒙面惡法及反警暴，但警察同時在多區濫權執法，先後闖入多個商場襲擊市民及隨意拘捕街坊，有街坊裝的中學生在母親眼前突然被拉；休班醫生完全無任何衝擊，卻突被警察撲倒在地拘捕；有戴口罩長者在街頭跟警察理論，即被對方暴力制服。據悉警方昨日全港大濫捕，共拘捕逾百市民。警方更肆意僭越法律及使用武力理據，動輒指控街坊參與「非法集結」，且多次向手無寸鐵街坊舉槍及恐嚇開槍。

由於警方屢次禁止遊行示威，市民只能以「be water」方式抗爭，昨午響應網民發起的18區商場「SUCK神獸罷鷲」行動，在港、九及新界多個商場聚集，又以高叫口號及摺紙鶴等和理非方式抗爭。與此同時，亦有抗爭者針對商場部份商舖破壞噴漆，結果成為防暴警察闖入商場的藉口，其中在將軍澳Popcorn商場，雖然破壞商店的蒙面黑衣人早已四散，但多名防暴警突然衝入商場後，隨便制服兩名在現場附近戴口罩的街坊裝市民，其間撕破一名白衣男子上衣；另一名戴上外科口罩、身穿灰色上衣及戴眼鏡的男子亦被壓在地上，一雙鞋疑飛脫。

將軍澳醫生無衝擊被捕
據了解，灰色上衣男子為將軍澳醫院內科病房一名姓張醫生，但未知他為何被捕，將軍澳醫院接受本報查詢時表示已知悉有關事件，並向同事轉達關心及慰問，院方並會提供適切可行的協助及支援。醫管局稱現階段不宜進一步評論個別員工工作以外事宜。

根據港大學生會《學苑》拍攝的影片，張醫生當時只以手機拍攝防暴警到場，未與對方發生任何衝突，之後防暴警突跑前把市民制服地上，張醫生亦跟隨跑向有關位置，卻同樣被制服及拘捕。之後另一名中年男子走近，也被防暴警指控「搶犯」，糾纏後把他撻到地上拘捕。大批防暴警帶走被捕人士時，一度被逾百名市民指罵，要求警察放人，最少三名防暴警一直舉起長槍瞄準平台上市民，更多次作出準備發射動作，之後開車離開時，突然再下車向街坊噴胡椒噴霧，西貢區議員呂文光「中椒」，須由義務急救員協助。

較早時候，有身穿街坊裝的中四男生於大埔超級城A區外被警員截查，其背包內有泳鏡，之後被拘捕，其母一度追前查詢兒子被捕原因，僅獲警察敷衍回應「差館見」，惟卻令大批街坊不滿警方無理拘控，防暴警之後一度高舉藍旗，指現場街坊非法集結，警察之後突衝前驅散，並制服最少一男一女青年。

旺角長者遭警膝壓頭
旺角朗豪坊附近昨午也一度有大批戴口罩黑衣抗爭者聚集，他們之後轉戰彌敦道，以竹枝及路牌等雜物築路障作堵路，並跟警方打起游擊戰，防暴警多次出動驅散，其間一名戴普通口罩長者在登打士街及彌敦道交界，被蒙面便衣警質問為何戴口罩，他回應自己有流行性感冒，警員即上前作拉扯，他欲轉身離開，多名警察便一擁而上，粗暴地以單膝壓住其頭部再把他押上警車。

荃灣及屯門同樣淪為警察濫暴的戰場，防暴警察下午4時許於荃新天地外突然從警車內打開車門，再向附近天橋發射最少兩枚催淚彈，其時馬路仍有包括巴士在內車輛行駛，有現場長者疑吸入催淚氣不適，需義務急救員清洗雙眼。警察同樣突然闖入屯門時代廣場，並把多名街坊撞倒地上，又一度把一對情侶推倒，防暴警之後撤出，退回屯門大會堂平台，之後多次舉藍旗警告街坊參與非法集結，撤離期間，雖然街坊只是開口指罵，未有任何人投擲物件，但防暴警一直舉起長槍，又舉橙旗，警告如有人向前落樓梯，就會發射橡膠彈，疑有違使用武力指引，防暴警最終突向平台投擲一枚手擲式催淚彈才離開。

有接近義務法律支援熱線服務的消息人士透露，昨日全日接獲逾百求助電話，由於有關熱線只是其中之一，估計警方昨日在全港多區，大規模濫捕逾百市民，被捕對象亦不再只是黑衣年青人，更包括在現場的街坊，以圖阻嚇和理非的聲援。醫管局指，截至昨晚11時，昨共有26男10女受傷（15至73歲），其中2男1女情況嚴重；15男5女情況穩定；4男2女情況未知；5男2女經治理後已出院。

就算休班警比人私了都仲有左膠阻 著曬裝個陣唔打多兩錢重就假啦
法律上已經冇後果 就連被私了都只係皮外傷 班黑警放肆都係意料之內

所以話
真係唔使擔心乜撚民意逆轉
分分鐘佢哋仲憎啲狗過你
只不如有心無膽無力咋

10.14 香港人權法造勢大會
日期：10月14日（星期一）
時間：晚上7:00至10:30
地點：中環遮打花園
*已獲不反對通知書

全部都鳩拉

今晚7點遮打見
今晚7點遮打見
今晚7點遮打見